%\addchap[Mitgliedschaftsordnung der Studentenschaft der TU Dresden]{Mitgliedschaftsordnung\\der Studentenschaft der TU Dresden}
\markright{Mitgliedschaftsordnung}
\setcounter{section}{0}
\begin{multicols}{2}
 

\section{Mitgliedschaft}

\Abs \Satz  Mitglieder der Studentenschaft der TU Dresden sind alle immatrikulierten Studentinnen der TU Dresden, die
\begin{enumerate}
\item nicht nach §~2 dieser Ordnung ausgetreten sind oder
\item nach §~3 dieser Ordnung wieder in die Studentenschaft eingetreten sind.
\end{enumerate}

\Abs \Satz  Ausländische und staatenlose Studienbewerberinnen, denen befristet bis zum Bestehen bzw. endgültigen Nichtbestehen der Sprachprüfung oder der Feststellungsprüfung die Rechtsstellung von Studentinnen der TU Dresden verliehen worden ist, werden im Rahmen dieser Ordnung wie eingeschriebene Studentinnen behandelt.

\section{Austritt aus der Studentenschaft}

\Abs \Satz  Der Austritt aus der Studentenschaft kann frühestens nach einem Semester unterbrechungsfreier Mitgliedschaft erklärt werden.

\Abs \Satz  Die Erklärung des Austrittes muss innerhalb der durch die Immatrikulationsordnung der TU Dresden festgelegten Rückmeldefrist erfolgen.

\Abs \Satz  Der Austritt ist schriftlich durch das Austrittsformular gegenüber dem Studentenrat zu erklären.

\Abs \Satz  Als Eingangszeitpunkt für die Anzeige des Austrittswunsches gilt der Zeitpunkt, zu dem das Austrittsformular dem Studentenrat vorliegt.

\Abs \Satz  Es kann eine Bearbeitungsgebühr erhoben werden.

\Abs \Satz  Der Austritt aus der Studentenschaft führt zum Verlust von Rechten und Pflichten gemäß der Grundordnung der Studentenschaft der TU Dresden, insbesondere umfasst dies
\begin{enumerate}
\item den Verlust des Wahlrechts zu den Organen der studentischen Selbstverwaltung,
\item den Verlust des Anrechts auf Angebote und Leistungen der Organe der studentischen Selbstverwaltung, die durch Mitgliedsbeiträge ermöglicht werden. 
\end{enumerate}

\section{Eintritt in die Studentenschaft}

\Abs \Satz  Die Erklärung des Eintrittes muss innerhalb der durch die Immatrikulationsordnung der TU Dresden festgelegten Rückmeldefrist erfolgen.

\Abs \Satz Der Eintritt ist schriftlich durch das Eintrittsformular gegenüber dem Studentenrat zu erklären.

\Abs \Satz Als Eingangszeitpunkt für die Anzeige des Eintrittswunsches gilt der Zeitpunkt, zu dem das Austrittsformular dem Studentenrat vorliegt.
\end{multicols}

\nopagebreak
\vspace{1cm}
Inkraftgetreten am 01.~Juli~2013.\\

\footnotesize
Beschlossen am 27.~Juni~2013\\


\normalsize
~\\*[3cm]
\begin{center}
\hspace*{\fill}
\parbox{5cm}{Felix Walter\\GF Finanzen}
\hfill\parbox{7cm}{Jessica Rupf\\GF Soziales}
\hspace*{\fill}
\end{center}
